疑被北韓虐待致死美大學生 父母向北韓索償

1/1 瓦姆比爾父母。AP

曾被北韓囚禁而於去年中獲釋、但被送返美國後不久身亡的青年瓦姆比爾（Otto Warmbier），其父母展開民事訴訟程序，周四入稟華盛頓地方法院控告北韓政府，指控北韓粗暴虐待及謀殺他們的兒子，並要求賠償。

原訴人弗雷德（Fred Warmbier）、即瓦姆比爾的父親發表聲明稱：「瓦姆比爾被挾持為人質，以政治理由被囚禁，遭受（北韓領袖）金正恩嚴苛及殘酷對待。金正恩和他的政權聲稱自己清白，但他們是蓄意摧毀我兒子的一生。這場訴訟，是要北韓對其野蠻對待瓦姆比爾和他的家人的行為，付上責任。」

原訴人指北韓要對瓦姆比爾之死承擔責任，並要對他的父母作出經濟及非經濟賠償，但沒有披露索償金額。

不過，分析家認為，弗雷德和他的妻子今次採取法律行動只具有象徵意義，因為即使法官裁定他們勝訴，他們也不可能獲得北韓政府賠償。

瓦姆比爾本來是美國維珍尼亞大學的學生，於二Ｏ一六年一月參加一個五天旅行團進入北韓旅行時，被北韓當局拘捕，控罪指他偷竊一張宣傳海報，其後被判勞改十五年。他於去年六月獲北韓釋放，被送回美國之後數天便死去，驗屍報告指他的腦部缺氧。而北韓將他的死歸咎於肉毒桿菌中毒，但美國驗屍官指他並無肉毒桿菌中毒跡象。

原訴人在長達二十二頁的起訴狀中，詳細描述瓦姆比爾在北韓被捕後的遭遇，例如被迫在電視攝錄機前認罪、以及接受了短短一小時審訊便被裁定顛覆罪名成立。被囚禁期間，他一直被禁止與美國的家人聯絡，直至二Ｏ一七年六月，家人才獲告知他陷入昏迷，且已經昏迷了一年。

起訴書指出，瓦姆比爾被送回美國後，雙親見到他的狀況大為震驚。他變成失聰和失明，頭髮被剃光，鼻孔插了餵食喉，劇烈抽搐及發出怪叫，對外界全無反應。本來整齊的牙齒都變了型，左腳留有無法解釋的傷痕。

弗雷德夫婦在這個時候提出訴訟正值敏感時刻。各界密切注視周五舉行的韓朝首腦會議，以及可能於數星期後舉行的美朝高峰會，且看能否為朝鮮半島局勢帶來突破。北韓駐聯合國使節團即時未對這宗訴訟作出回應。

好人好姐去北韓？肯定天生弱智先會去Shit hole

到底十五年經歷左乜

到底你睇咗乜

d死鬼佬成日懶大膽咁做d踩界野有時真係自己攞黎衰

收皮啦五毛
Blame the victom

Yeah,我終於成功做咗五毛

Hide Blocked User - 薄餅

特朗普肯出手要乜賠償都有啦 唔賠就乜都唔洗傾 問題肯唔肯幫

白痴都知侵侵唔會幫啦

為個平民 影響2國關係?

如果個陣侵上左任，就可能救得番佢

你仆街啦
Good luck

佢係為左部350z先咁做

命水問題
之前有班黑鬼去條街拍mv都冇比人拉

即係如果有人明知敘利亞打緊杖，都仲要去個到旅行 然後比人炸左隻手同腳
又應該要同d政府軍/反抗軍索償？
首先你英文差我原諒你 但條友明知北韓係對美國有敵意，知係大家都唔妥大家
然後仲要夠膽死去唔守規矩去撕人地d野
有無聽過先撩者賤 打死無冤？
無既話你都係返幼稚園學過曬d中英文佢
題外話：換做係中國人你一定拍曬手掌，所以咪響到扮大愛啦你條祟洋狗

我不入地獄真人板

屈毛做乜
夠膽咪去天安門大叫泛民都唔夠膽講果句囉

你今日先block

抵撚死
係人地地方搞搞震